如果出兵, 中共好有可能面臨破產

因為出兵要錢, 而中共呢刻最需要嘅就係錢

出兵嘅時候, 中共嘅支出會明顯增加。包括軍餉, 維穩費, 邊境巡防嘅軍費, 駐外國情報員嘅開支, 中共係中國境內嘅情報員開支。

如果喺香港出動解放軍, 就會有呢一堆行動衍生開支。呢個係獨裁國家嘅弱點。只對一少撮人有利嘅決定一定會遇到好多阻力。仲未計出兵香港會導致嘅經濟損失。

而且進攻城市本來就係好愚蠢嘅事, 如果民心係向住反抗者, 入城會處處遇到阻力, 淨係打遊擊巷戰都有排搞, 睇香港而家嘅民心所向, 就知出兵唔係明智選擇

如果戰事拖耐左, 中共嘅衍生開支會係倒水咁倒, 而且香港停市, 中共損失將更加係天文數字。中共2002年加入WTO 一個主要目的就係要吸引外資企業投資, 以維持經濟增長。而之前已經有巴絲講過好多次, 經香港流入嘅資金係佔外資投資約七成。可想而知如果香港陷入戰亂, 呢堆外資項目會有咩影響, 而且當呢啲項目因撤資而造成嘅大量民間企業倒閉, 因收唔到尾數而引發嘅工潮同民怨, 中共更加無辦法想像。同呢啲項目有關嘅持分者相信都會盡能力阻止中共做啲咁on9 嘅決定。

所以中共格硬出兵香港好大機會會造成對中共極為不利嘅局面。

但我認為呢個局面只會喺三種條件下出現:

1. 民心企係香港人呢面
2. 國際社會企係香港人呢面
3. 香港已有足夠勇武人數組成有威脅嘅反抗軍, 而且能說服中共佢地一入城就會有抵抗

6月之前, 共狗真係以為香港人會縮, 但過左兩個月, 佢地都知自己錯判形勢, 而香港人亦好成功咁將一個城市嘅問題, 搬到去國際時事嘅層面, 變相形式一道障礙。時至今日, 中共應該都好肯定派兵入城即刻會解鎖香港遊擊隊, 等於鼓勵香港人起義。而且國際社會嘅輿論亦會企係香港人果面。可參考越南戰爭, 美國為左抗共做咗咩決定。

不過唔好搞錯一樣嘢, 我相信共狗唔係驚打唔嬴, 佢地係驚要幾多錢先打得嬴, 外國勢力襯機搞事佢地有無能力頂得住, 而且當香港呢塊骨牌倒下時, 佢地係咪可以控制到個骨牌效應。如果台灣宣佈獨立, 新疆起義反抗, 印度日本呢啲有領土主權爭議嘅國家進逼中共, 西方全面制裁罷買made in china等等, 分分鐘美國未出兵支那都破左產, 仲未計中國人果種貪污腐敗嘅劣根性, 分分鐘未開打就走晒資去第三世界, 無錢有權嘅人擁兵自重等..

以上事件唔知有機多會成真, 不過我相信中共應該唔敢搏, 因為香港呢塊骨牌倒下嘅話, 中共就要承受中共歷史上最大嘅解體風險。

經香港流入既外資佔七成
有無source

中共根本唔會出兵，黑警已經夠做你地

經香港流入既外資佔七成

好多都係假外資，老闆其實係大陸人，無左香港，呢類資金可以取道其他避稅天堂。香港本身的外來投資，假外資占既份額都唔少，係法律上，李嘉誠的長和系都算係外資。好多人買層樓都開間離岸公司黎避稅。
2016年12月統計處公佈之最新數據，主要三大離岸公司註冊熱 (英屬處女群島、開曼群島與百幕大) 已成為香港近半(47%)外來直接投資 (Foreign Direct Investment)的來源地，佔了香港外來投資的最大份額 (5.75萬億港元)。早前香港曾一度被國際機構定為「避稅天堂」，該數字至少反映香港已進入了離岸公司投資主導的時代。

推

千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

仲有無限印錢呢招大絕未出!

今日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB: